[年經]其實點解講親功夫啲人就會係咁踩？

見到好多post或者人講起功夫，好似洪拳、詠春嗰啲咁，就會話係呃飯食、冇用

我認有好多大陸狗搞臭曬功夫呢個朵，但喺香港而言其實都有唔少堅抽得嘅人係有學功夫

次次講親打功夫，啲人就話同泰拳呢啲冇得比，覺得好多人都只係跟其他人嘅睇法，未見識過就話冇用

見過有唔少堅抽得嘅朋友，唔會單單限死喺派別呢個框框，例如練詠春嘅會涉獵埋泰拳等等，令自己嘅手法更多樣化

其實講咁多，都係想大家唔好咁睇唔起香港嘅功夫 個人覺得香港嘅拳館係好過大陸好多，而普遍人就focus咗喺大陸啲on9「師傅」 點on9法

利申：第一次開post

有咩作用?

驚寫得太長畀人屌

算唔算功夫？

唔單止人人有書讀 仲人人有功練
幾有意義呀!

功夫耍出黎係幾好睇嘅，格鬥同防衛黎講就感覺弱咗啲

成日都要以擂台來做比較姐....
學詠春 洪拳 咁 練習都唔會教你駁拳好似台上打比賽咁
都係練習散手 關節技 出到街有事個陣打兩野都好閃啦⋯

講咁多做乜
出嚟隻揪，打MMA例

睇你咩角度出發既啫呢啲就

如果講格鬥既話 功夫根本不值一提

講求快恨準既格鬥 功夫無意義既架勢/技巧完全唔掂

但係喺另一種角度黎講 功夫對訓練一個人既專注力 毅力啊個啲幾有幫助

咁真係無撚用呀嘛，無論街交定比賽都未見過功夫贏到泰拳西洋拳

都話啲人畀個派別框框限死咗，用功夫都唔一定下下紥好個馬先打㗎嘛，等紥好個馬嚟都畀人打死啦

功夫入面有教到身體協調同反應

至於大家理解到乜就仁者見仁 智者見智

功夫佬好多打架都係拎武器

個po嘅重點就係想講啲人淨係識睇/用死一樣武術，人哋表面就話打泰拳，實質又係唔係淨係打得泰拳，冇融入其他嘢？

香港泰拳理事會主席本身除咗打泰拳，都係練大聖劈掛起家，佢開嘅拳館都係掛大聖劈掛個名

唔係想扮老屎忽，但係上一代為咗追求打得真係肯去拜唔同師傅，自己去思考邊啲有參考價值，但而家啲人就只係聽到功夫個名就去屌，淨係以派別嚟分好壞，總之功夫就一定係差人幾皮咁

功夫都有好多派嘅，少林果D都係快狠準喎
架勢都係訓練嘅一種黎咖啫

係連登仔盲反中先係咁覺得啫
連登外邊有人會睇唔起，尤其鬼佬不知幾崇拜中國功夫

詠春 葉問

我真係見好多鬼佬都視中國功夫係寶，佢哋仲有心練過我哋
聽過啲師傅話遲啲如果有後人要學功夫，要向返啲鬼佬學自己嘅文化傳統

當你話一個門派嘅功夫會借用其他格鬥術
好似詠春會借泰拳
咁重係唔係詠春？

唔係講緊一個門派，係講緊你嘅用法

泰拳理事會有人玩埋詠春 詠春泰拳

唔好笑呀 又幾西利

用西洋訓練方法，融拿功夫嘅攻守招式得唔得？

問題係中國功夫就係講門派
你洪拳就洪拳 唔會掂太極
出嚟切搓就要自報門派

格鬥術就唔分門派

李小龍都算係啦

有唔少野要執
好似詠春咁
個所謂二字鉗羊馬根本嗰ergonomic

李嘉，伍允龍呢種功夫佬應該都有返咁上下打得，佢地會操體能，又學功夫

我見過有兩種二字拑羊馬，一種係平時睇開嗰啲，隻腳夾住，轉馬嘅時候係要90度咁轉，成個人好難平衡
第二種膝頭向內扣得冇咁多，著重坐馬多啲，淨係轉45度，個馬相對嚟講好用得多，應用轉馬時唔會個人好似90度咁踩鋼線

屎入面夠有蛋白質啦，一個壞既鐘一日都會準兩次tim 功夫入面可能有些少符合科學既發力方式，或者一兩招實用既招式，但問題係相比起現代格鬥，功夫既大部分訓練內容都係唔實際呀嘛。Nick Osipczak都標榜自己係用太極啦，但你完全唔會見到佢既招式有任何太極元素

功夫根本唔可以用黎格鬥！最多可以叫自衞術！簡單扭下人隻手就可以！什麼日字衝拳 同我普通打一個直拳威力根本差不多！係以前d白痴改埋d頼係勁既名 什麼八極拳，唔識聽完以為好勁 原來係類似垃圾太極

咩年代呀仲紥馬 去健身室玩深𥖁已經有效過哂什麼二字拑羊馬

咁假如另外有個身體條件完全一樣既鬼佬，用同樣既努力程度去練現代格鬥術，你覺得邊個鬼佬會好揪啲

問題唔係訓練方式，係套野本身on9

中國功夫咁垃圾睇訓練方法便知一二 仲講緊紥馬

講訓練方法你話深蹲好過咩二字拑羊馬，講返近似少少嘅四平馬，我唔講佢好唔好用，訓練方法其實咪差唔多，不過你深蹲係講下數、組數咁去練個肌肉，但四平馬係練你hold住個姿勢，比較著重持久力多啲

小學雞？

清泉

功夫用來表演幾好睇

所以咪話中國功夫訓練方法垃圾囉！玩深蹲如果你負埋重基本上可以爆粗隻腳同核心肌肉！當然你話紥馬hold姿勢唔多唔少都練到耐力！但你玩深蹲玩下數都練到！你試下深蹲100下休息5min再做多100下辛苦定你所謂hold姿勢辛苦 再者係格鬥上所謂腳耐力可以對格鬥有咩幫助？

你？？

功夫根本就係舞蹈

個人認為係群眾問題，
香港人把口惡過人，隻手軟過人
俾人洗曬腦，打人=唔啱，比人打要訓低扮暈，再叫人報警。 試問係哩個世道之下講功夫講打點做得起？反而嚟香港學師嘅鬼佬真係唔少，行過灣仔都見到好多。

個人就好推崇八極拳，一拳一件，主殺傷，唔撚似其他套路咁，由朝到晚係到用強身健體FF。一味係到話“不出手是因為怕傷了你”，結果2秒比人做低

古語有云：少林功夫好野；少林功夫勁

少年, 天下武功出少林牙

之前睇李嘉訪問 又話mma未夠自由
話真實打鬥係用陰招取勝
咁其實學乜撚都冇用
出街打爛仔架咪練到最強武功

荒謬！

笑左
用直拳黎比，根本兩樣都用唔同肌肉發力，冇得比較

唉算啦算啦，知你地中國功夫勁啦，人總係相信自己想信既野。反正我就死都唔會再練番呢啲垃圾。

功夫理論上好勁
實際上唔實用

睇完一個節目叫格鬥科學就覺得功夫只係花拳繡腿

用來打場mma 就知 有冇 實際用途
簽定生死狀

笑撚死我

清同民國前既功夫可能好打既
而家?

打輸左又會話唔比用陰招發揮唔到，拳套阻礙左，個拳手太差代表唔到功夫真正實力blah blah blah

攻擊：
用咩肌肉去發力唔係最重要，最重要係點做出最大輸出，差唔多既動作、時間、目標，但效果遠遠不如人！又唔諗點改進！

防守：
太多破綻，無論個樁定動作都係，咩野入佢中路都講得出，你自己中門大開都唔知，以為一前一後申對手出黎有防守效果。咩撩陰插眼，人地係你眼中有兩個弱點，但你自己全身所有弱點都暴露晒，要插眼都係你比人插先！

鍛練：
冇效率、冇重點、過時、冇成果！

經驗：
咩野爛仔交有用係幾荒謬既事，人地有防具有拳套係為左安全，安全係為左應付大量實戰，街邊古惑仔劈過友未？成世人劈過一次定兩次？練劍道既人日日用竹刀對練幾個鐘練十幾年，而家大家用真刀互劈，你覺得邊個會贏？

功夫熊貓李嘉講d野都好信 佢只係一個200磅既肥豬肉

我之前啲friend會book場對練，有個練功夫嘅fd戴半指，話全指會阻礙正常發揮，要另一個有做開運動但冇練嘅戴全指（因為冇錢所以各樣得一個 ），咁當然就半指嗰邊贏
之後對換拳套，就畀冇練嗰個fd屌打返轉頭，就開始話拳套阻礙發揮

全文重點我係想講，雖然好似好多師兄咁講中國功夫訓練時內容on9，仲keep住喺以前嘅想法/做法不思進取、夜郎自大。但中國功夫始終都係有可取之處

功夫用黎打下飛機還可以

當班撚屌功夫撚上曬電視台
但出到黎柒下柒下咁
同人單挑又比人打到仆街 仲要得把口串柒人
你地所謂既真正功夫撚有冇出過黎做野先
屌你地個個掃地僧 深藏不露

youtube 仲有好多

打架講磅數，人地泰拳，boxing，mma嗰d個body幾咁fit
又有肌肉又練抗打
屌你d功夫撚個個都大住肚咁大
唔係大肚就瘦到成排骨咁
點夠人打

可笑之處更多

癈就要認
唔認癈點進步？
所以一直都冇進步過

唔止磅數，格鬥技黎講跟本係門外漢級數！舞術就舞術，唔上台打都啱，不過唔好再講自己好勁，咩高手唔輕易出手果d on9野啦！

我地唔會質疑印度瑜伽，因為佢冇話過自己好打，你唔講大話自然冇人反你！

功夫佬厲害之處就係活係自己世界入面

陰公，只要做過下運動都打得贏功夫

同樣道理所以空手道同跆拳道比無俾人話，因為佢地唔會吹到自己天下無敵 ，佢地定位自己係一門運動

On9仔 咪就係呢d On9諗法囉！ 什麼唔同肌肉發力 你睇boxing ,泰拳，MMA 有冇人會講出一拳要用唔同肌肉發力呢d咁 on9既講法 出拳就係簡單有效撃倒對手！分咁多濕鳩肌肉發力仲乜鳩呀

唔好笑人啦

所以功夫只可稱為舞蹈

雖然我始終都覺得中國功夫唔係大家講得咁差，不過我都開始明點解中國功夫畀人睇唔起

唔識唔怪你，大個仔架喇，9up前先google下啦

太極同八極相似嘅只係運勁原理，其他完全係九唔搭八

唔好俾果句好撚型嘅打飛機口號呃撚左你啦傻仔

功夫無進化改良

想學自衛術不如去學Krav Maga甚至合氣道

我以前都係練中國功夫既。真心，無論你對中國功夫有信心定質疑，搵個練西洋拳或者泰拳既朋友輕手咁對練下啦。感受下人地既速度同力量，試下食拳係咩感覺，到時你就比到答案自己。

冇野係無啦啦
你想問野就唔好咁嘅語氣

因為真係差
你咁講真係晒鳩氣唔洗傾
你自己個心都唔接受
得罪講句中國功夫如果喺呢個年代殺撚晒
你慌有人崇洋，重唔狗衝去學國術咩
你班人就成日以為有人針對國去屌國術

真係晒鳩氣
再唔係就攞返以前外國乜乜部隊學詠春

邊度有唔接受
可唔可以睇曬先

其實你都係唔識
深蹲練重量一樣練到耐力
一個人最重舉100KG同舉80KG
如果其他條件一樣，一定係100KG嗰個耐力好啲
呢個先係人地練深蹲嘅理由，唔識嘅人就會以為一味追重

因為身邊有唔少fd泰拳、詠春兩邊都有玩開，但佢哋都係主力focus喺練詠春上，所以覺得功夫唔係人講到咁差

好，咁我屈左你
你接受就睇埋我講左乜野
定係我又誤解你?

半桶水詠春=走曬形
詠春+泰拳=8成打到不知所謂+2成詠春

打搏擊要求既係速度,步法,彈性,力度,時機,硬淨同體能。
事實上,以上7樣,中國功夫只有練力度最硬淨度(仲要練唔足),所以真係上唔到擂臺。
大家都成日去練套路,事實上套路入面既野,唔係d咩實用既擂臺招式。

全指打唔到飛機嘛

我原本就係學功夫先既，我就係諗住將功夫發揚光大，想係擂台上應用到先去學泰拳，結果呢？我咁多年真係揾唔到一招半式係有用既！

功夫好多散手唔係要求你有咁上下功力，係要求雙方有一定差距先可能做到，不過如果有咁大差距離，你直接一拳KO對手啦，重攤手咩！

我學咁耐詠春，我絕對可以拍段電影咁既片用純詠春屌打一個學左半年以下泰拳既人！

不過半年以上呢？冇可能！來留去送甩手直衝？攤手搒手伏手？有少少經驗都唔會犯d咁既錯，比你捉手上步啦！唔好咁多FF喇！

唔好揾d勉強叫做學過下既朋友對練，之後又話咩功夫對泰拳點點點！無義意架！現實係同你打都廢事打，真心驚打死你，，功夫撚連打個沙包都打唔好，重諗住打贏人？

精神層次高到
是為武德

Show Blocked User - 脫氧核醣核酸

不如睇下李小龍點講

詠春黎講,學少過兩年用一個冇學過既冇乜分別

中國功夫
除咗拎唔係用中國功夫嘅李小龍出嚟打飛機之外
仲識做乜?

現代中國功夫既訓練方式係注定搏擊廢架喎 , 極大部份就日日係到練套拳 , 完全唔會真係打 . 你冇搏擊開又點同泰拳 boxing mma依d主要為搏擊為主既武術打呀
所以話佢地廢係好正常架喎

其實係咪兩家唔好同時學？因為見d人話自己詠春，但打到似爛仔交

事實上功夫出去比賽9成9比人打到仆街
名單：
掌門
幾十年老師傅
體格強健年青功夫佬
中年功夫佬
有名氣既頭號弟子/傳人

全部比人打到仆曬街流曬馬尿之後再搵藉口
老既搵拳怕少壯 唔計
年青搵功力底未夠深 唔計
中年話比賽規則規限左功夫 唔計

結論：
厚顏無恥=功力

其實啲功夫佬應該都明知自己咩水平
點解仲要頂硬上結果畀人笑
佢哋大可以咀遁一世

因為佢地同樓主一樣on9
未比賽之前 串柒柒
真係以為功夫有得打
點知出完去 比全世界笑
緊係跌落地拎返渣沙啦

因為創作力同幻想會嚇你一跳

不如你搵下近年有邊幾位係依照傳統功夫而比人話好打？

大把詠春佬練左十鳩幾年咪又係淨係識隊隊下

學十幾年果d應該又可以贏冇練過既人既。不過練過果d就

利申:前排同一個玩左十年以上中式既朋友上台練習,佢冇步法冇timing冇速度,格鬥真係唔撚得

現代既功夫根本就唔係功夫
真正國術既功夫基本上失傳晒
原因係功夫要由細開始練 而師傅好多時都縮骨唔肯教晒全部 搞到依家呢個局面
就算比你搵到個人由細練 佢可能都只係有原創既1-2成功力
所以大家唔好再話功夫廢 只係現代功夫廢

利申 識功夫

武術：藝術 演練 表演
功夫：技藝 鍛練 拍戲

外國魔幻小說
將技能二分為 物理 同 魔法

中國武俠小說
入面既 武功/功夫 系 物理+魔法 既存在

古代咪一q樣，係古代無video無相，中國人又特別擅長修辭手法先吹奏到咁勁啫。中央國術館當年考試第一名條友係練西洋拳 吳陳比武實際上咪係兩個呀伯fing手打交

全指 +Def -Atk

失傳左，但你又識功夫？你覺唔覺得有矛盾？

定係你想講你學過功夫？我好肯定咁話比你聽，樓上踩到功夫一文不值既人都有學過功夫，因了解而失望！

你有學過其他武術，又上過台比賽，更加會質疑功夫到底係嘜撚野？

因為只有李小龍一個明白咩係功夫

叫果D好揪嘅出去證明下功夫唔係垃圾囉

有講錯咩 咪即係垃圾囉

我咪話可以爆粗隻腳同核心肌肉囉 佢所指既耐力即係訓練核心肌群！我有玩TRX

踩嗰啲應該未見過真高手

當詠春輸後背後的原因如下#

1: 真正高手還未出現。
2: 他用的不是正宗詠春。
3: 練武不是用來打交！
4: 不想打死人！
5: 因為帶了拳套，影響詠春發揮
6: 規則限制:冇得使用必殺技!例如扣喉,插眼等....
7: 兩個不同磅數，體差太大。
8: 他只學了詠春兩星期，根本是門外漢。
9: 他是利用詠春混財的騙子！
10: 是他個人修練問題並不代表整個門派。
11: 睇得葉問電影多以為自己是甄子丹。
12: 師父太老了，根本不能打。
13: 他只是初學，不是最強的，應該挑戰梁挺正宗第子，美國特種部隊教官。
14: 他馬步虛浮，完全不是一個詠春高手。
15: 是人的問題，不是功夫問題!
16: 為什麼不入他的中路。
17: 我看不出他用的是詠春！他根本不會詠春拳。
18: 他還未跟馬雲和李嘉對打。
19: 看他出拳雜亂無章,他不是師傅級人馬。
20: 他應該是cosplay!在扮演詠春高手吧了。
21: 詠春練的是練（武德）不想贏了對手令對手難堪。
22: 他着套禮服去打雷台，似時裝節多過比武。
23: 詠春在橫街窄巷才能發揮應有威力，如果不在擂台！詠春一定可以打到對手吹飛。
24: 害怕內力會震碎對手的內臟！所以選擇讓賽。
25:除了頭幾十秒在打詠春，之後的跟MK仔打交沒分別。
26: 輸實戰經驗、輸身形、輸學藝不精，不關詠春事。
27:為什麼沒有二字鉗羊馬？為什麼不用日字冲拳？
28: 對方吃了興奮劑。
29: 他收了徐曉冬的錢。
30: 他中了我的小念頭，肯定活不過100歳。
31: 因為未食飽飯就比賽。

仲有冇？？

外國d行內人呢

我一個空手道黑帶既鬼佬朋友問我，點解中國功夫要咁有娛樂性？仲算係一種格鬥術咩？

我成日覺得呢個 "中國人縮骨驚教識徒弟無師傅所以一代廢過一代" 既講法好撚on9
學過下其他野既人就明
根本任何一種武術既核心就係個幾樣野
你有心既學好個基礎同訓練方式之後練到幾多野有9成以上係你自己既事
學武術唔係你打機 要升到某個lv 學招式，學唔到就廢過人咁
大把人打到奧運都係用個一兩招殺著
係得國術撚成日幻想真係有d 咩隱藏招式要等呀師傅秘密傳授比你咁on9

唔使討論咁多，如果所謂功夫係以擊倒人為目的，擂臺已經係一個客觀比較

好奇問下巴打係咪有練開少林拳？

一睇就知！入佢中路大家聽過啦！渾身破綻中門大開就係功夫第一眼比人既感覺！依d冇得呃人架，唔通你心口比人打一拳可以用內勁震傷對手咩？

中國功夫最大問題係無系統式同科學化的體能訓練 無體能你d招式幾勁都無用，夾撚住個春袋係到鉗羊馬係唔會練到體能，就算四平馬都唔會練到

第二個問題係太執著招式 真實格鬥個陣速度咁快，邊仲咁得閒去擺返好個位同距離比你攤膀伏 甚至有d招式係未經過實戰（咩用頸擋腳 ）我親身見識過一個國術師父教雙手打交叉向下插可以擋人踢腿 屌喇星呢d真係害撚死人

第三係成日嘈乜撚野正宗 屌你功夫兩隻字一橫一直，打完贏左企係到個個咪正宗囉 咩個打法無功夫味，笑撚死人咩

最後咩鳩要由細練起仲哂氣，如果中國功夫係要由細練起，先同人地廿歲出頭學泰拳打正的話，咁無效率的功夫一早應該淘汰，而唔係成日j高手在民間，又係咩鳩唔知邊個國家特種部隊的必修武術

利申：學過中國功夫，後尾兼修泰拳